\addcontentsline{toc}{section}{Cписок использованных источников}

\label{section_bibliography}

\begin{thebibliography}{99} % Для того, чтобы цифры были одинаково выровнены, говорим, что максимальное число будет двухзначное
	\bibitem{vasilenko} Василенко, H.B. Основы робототехники / Василенко,  H.B., Никитин, К.Д., Пономарёв, В.П., Смолин, А.Ю. — Томск : МГП  РАСКО, 1993 — 474 с.	
	\bibitem{yurevich}Юревич, Е. И. Сенсорные системы в робототехнике : учебное пособие, Юревич,  Е. И. — СПб. : Изд-во Политехн. ун-та, 2013. — 100 с.
	\bibitem{troch} Troch, I., Robot Control, Troch, I., Desoyer, K., Kopatec, P., - Oxford : Pergamon press, 1991. - 565 c.
	\bibitem{presnuhin} Преснухин, Л. Фотоэлектрические преобразователи информации, Преснухин Л., Воробьев Н., Шишкевич, А., - Машиностроение, 1974 - 376 с.
	\bibitem{pugachev} Пугачев, С.И. Пьезокерамические преобразователи. Справочник, Пугачев, С.И., - Судостроение, 1984 - 256 с.
	\bibitem{makeev} Makeev,A. I., The Inclusion of Tenso-sensitive Lattice of an Attached Sensor During the Deformation of an Element Under Investigation Makeev,A. I., - Defense Technical Information Center, 1968 - 13 c.
	\bibitem{fKawasaki} F series Kawasaki Robot Installation and Connection Manual http://platforma.astor.com.pl/files/getfile/id/8042 
	\bibitem{tcpip} Parziale, L. TCP/IP Tutorial and Technical Overview, Parziale, L., Britt D. T., Davis, C., Forrester, J., Liu, W., Matthews, C., Rosselot, N, IBM, 2006 - 1004 c.	
	\bibitem{ASlang} AS язык программирования. Руководство по программированию. Kawasaki Heavy Industries, Ltd, 2002. — 335с.
	\bibitem{spong} Spong, M. W., Hutchinson, S., Vidyasagar, M.: Robot Modeling and Control; Edit. John Wiley and Sons, 2006 BIBL 
	\bibitem{yurevich2}  Основы робототехники, Е. И. Юревич, БХВ-Петербург, 2005 г., 408 стр 
	\bibitem{landau} Landau, L.D., Mechanics (3rd ed.), Landau, L.D., Lifshitz, E. M., Oxford: Butterworth-Heinemann, 1996 - 165 c.
	\bibitem{berezkin}Берёзкин, Е. Н., Курс теоретической механики — 2-е изд., пер. — М.: Изд-во МГУ. 1974. — 641 с.
	\bibitem{guravlev}Журавлев В. Ф. Основы теоретической механики — 2-е изд. — М.: Физматлит, 2001. С. 23.
	\bibitem{hartenberg} Hartenberg, R. S., Kinematic Synthesis of Linkages, Denavit, J., New York: McGraw-Hill - 1964
	\bibitem{ribak} Рыбак, Л.,Эффективные методы решения задач кинематики и динамики робота-станка параллельной структуры, Рыбак, Л. Ержуков, В., Чичварин, А. 2011
	\bibitem{bib13} Marcello Restelli. Презентация «Robot Kinematics». Politecnico di Milano, 2008 
	\bibitem{bib14} Sami Haddadin. Презентация «Robotics: Inverse kinematics». Institute of Robotics and Mechatronics, German Aerospace Center (DLR), Germany, 2009. 
	\bibitem{bib15} Jorge Angeles. Fundamentals of robotic mechanical systems: theory, methods, and algorithms. Springer-Velag New York, 2003. — 545с. 
	\bibitem{bib23}  Малов, А. Н. Автоматические загрузочные устройства. Справочник металлиста. Т.5. - М. : Машиностроение, 1978. - 673 с. 
	\bibitem{bib24}  Бобров, В. П. Проектирование загрузочно-транспортных устройств к станкам и автоматическим линиям, - М. : Машиностроение, 1964. - 291 с. 		
	\bibitem{bib20} Амосов А.А, Дубинский Ю. А, Копченова Н. В. Вычислительные методы для инженеров: Учеб. пособие. – М.: Высш. Шк., 1994, С.105-113, 201-207. 
	

\end{thebibliography}