\section*{Заключение}
\addcontentsline{toc}{subsection}{Заключение}
\label{section_conclusion}

	Промышленность стремиться к сокращению расходов при повышении качества и объема выпускаемой продукции, поэтому все чаще и чаще принимаются на вооружение современные достижения в области автоматизации процессов с применением роботов-манипуляторов. Современный мир робототехники стремится не только к созданию абсолютно новых робототехнических комплексов, но и к извлечению максимальной выгоды от использования существующих. Для этого применяются различного рода периферийное оборудование, представленное в том числе различными средствами очувствления.
	
	В дипломном проекте произведен анализ существующих способов силомоментного очувствления, рассмотрены достоинства и недостатки каждого из способов измерения воздействий данного типа. 
	
	Основное внимание уделено понятиям и методам силомоментного очувствления, применяемым в управлении промышленными роботами. В силу отсутствия универсальных решений, на этапе рассмотрения поставленной проблематики управления была проведена программная интеграция силомоментного датчика Delta IP 60 в систему управления роботом-манипулятором Kawasaki Fs06N. В рамках выполнения выпускной квалификационной работы  было синтезировано раздельное управление робототехническим комплексом по моментам и по силам, воздействующих извне на рабочий инструмент. 
	
	Полученное управление было практически апробировано. Результаты эксперимента содержатся в главе V, где наглядно продемонстрированы итоги реализации разработанных алгоритмов управления. Не смотря на высокую <<шаговость>> самого робота-манипулятора результаты имеют исключительно положительный характер. В дальнейшем работа будет продолжена, алгоритмы  управления с применением силомоментного очувствления робота-манипулятора планируется усовершенствовать до достижения приемлемых результатов для практического применения на реальном производстве.