\section*{Введение} % Команда со звездочкой добавляет не нумерованный раздел
\addcontentsline{toc}{section}{Введение} % Добавляем ненумерованный раздел в содержание
\label{section_introduction} %содаем метку, чтобы далее ссылаться на данный раздел

	В многозвенных манипуляторах точность энкодеров, установленных на исполнительных приводах, а также люфты в сочленениях, возникающие в процессе функционирования манипуляторов, не обеспечивают требуемой точности  позиционирования рабочего органа робота. 
	
	Целью данной преддипломной практики является интеграция управления с использованием датчика ATI F/T IP60 Delta для силомоментного очувствления робота-манипулятора. Силомоментный датчик в сочетании программного обеспечения даёт  роботу своего рода тактильную чувствительность. Благодаря этому робот может чутко реагировать на воздействие внешних сил и моментов и, в зависимости от этого, оказывать на деталь целевые силовые воздействия и моменты.
	
	Во множестве современных систем управления  задействованы датчики сил и моментов для компенсации возмущающих воздействий, негативно влияющих на точность позиционирования рабочего инструмента.  Применение данного типа измерительных средств обеспечивает точную и гибкую отработку технических  процессов при существенном сокращении производственных и трудовых затрат. В качестве примеров практических задач, в которых данная технология востребована на практике можно привести следующие:
	\begin{itemize} 
		\item{Гладкая полировка поверхностей сложной геометрической формы}
		\item{Безотрывный рисунок «мягким» инструментом}
		\item{Предотвращение аварий из-за непредвиденных перемещений робота в пространстве}
	\end{itemize}	 
	Помимо перечисленных выше задач, зачастую в техническом процессе перемещение рабочего инструмента предполагается за счёт  не только программного управления, но и непосредственно физического воздействия оператора. В случае большого веса как самого инструмента, так и манипулятора, такого рода управление оказывается не под силу человеку без обработки сил и моментов и усиления исполнительными приводами приложенных физических воздействий. При помощи выбранного типа датчиков можно выделить силы и моменты, которые создаёт инструмент и реагировать только на дополнительные усилия, создаваемые оператором. В этом случае изменение положения, а также ориентации инструмента не будет требовать большой физической силы, что упростит технический процесс.
